[前車可鑑] 紅色供應鏈難擋！南韓智慧手機、半導體、LCD 成重災區

紅色供應鏈難擋！南韓智慧手機、半導體、LCD 成重災區

南韓智慧型手機風光不再，全球市占節節下降，再加上愈來愈多智慧手機是在海外生產，並啟用國外的半導體供應商，研究機構擔憂，智慧手機、半導體與液晶面板在中國對手的競爭下，對南韓經濟的助益已大不如前。

韓民族日報報導，Hyundai Research Institute（HRI）8 日發表研究報告指出，根據市調機構 Strategy Analytics 的統計，南韓廠商在全球智慧手機市場的占有率，在 2015 年還有 22.2%，但今（2018）年卻將僅剩下 19.5%，相較之下華為、Oppo、Vivo 這三大中國智慧手機品牌，合併市占卻可望由 10.5% 跳增至 18.4%。

南韓智慧手機在中國的市占更是快速萎縮，去年第 4 季只有區區 1.7%，遠不如 2013 年的 19.7%。華為、Oppo、Vivo 去年 Q4 的中國市占仍保持在 48.7% 左右。

HRI 表示，由於南韓智慧手機在海外生產的比例快速上揚，2017 年的比重拉高至 91.3%，遠高於 2010 年的 15.9%，再加上零組件也採用在地供應商的貨源，因此智慧手機對南韓本土經濟來說，已不再是最重要產業。

另一方面，半導體目前雖是南韓最具競爭力的出口業，卻也同樣面臨獲利下滑、全球供應過剩、未來幾年市占恐漸萎縮的疑慮。HRI 直指，中國業者即將在兩三年內攻入記憶體市場，這會帶來市占下滑、供給過剩壓縮利潤的隱憂。

同樣是南韓主力出口產品的液晶面板，最近也因全球競爭加劇、報價下滑而面臨出口總額、貿易順差快速減少的困境。2017 年，南韓液晶面板出口額從 2010 年的 323 億美元驟減至 181 億美元，貿易順差也從 275 億美元一路腰斬至 132 億美元。

相較之下，2017 年南韓 OLED 的出口總額，則從 2010 年的 11.2 億美元大增至 92.2 億美元。不過，HRI 仍警告，南韓業者雖在高附加價值的 OLED 產業握有絕對優勢，但中國也在加緊投資 OLED，這意味市場競爭將在未來 5 年逐漸加劇。

（本文由 MoneyDJ新聞 授權轉載；首圖來源：shutterstock）

到底南韓、台灣、日本有幾多野俾中国偷走？

韓撚真係靠三叔食飯
依家支那都研發新RAM，三叔地位不保

中国想玩「完整產業鏈」，要偷曬全世界技術自己玩

比我係日韓政府 就趁依家玩八國聯軍

同侵侵一齊制裁

南韓RIP

PC Ram幾時降價

但南泡左膠總統唔係咁諗

抵撚死既, 成日諗主慳錢, 搬哂啲野去大陸俾人抄

其實係支那d商業間諜偷料返去

美國左膠又會扮睇唔到

佢唔去支那設廠邊有咁易偷

外國偷資料返入支那

良率0%，真係嚇撚死

泡菜LCD開頭都係偷台灣
記得睇過個節目，話泡菜社長親口講，唔使付出開發成本同時間
就可以直接賺錢，點解唔抄?
泡菜同大陸根本一9樣，只係個殼包得靚D
剃人頭者，人亦剃其之，抵L死

泡菜偷嘢公開秘密啦

仲有display 卡

韓國當年都係偷美日起家

假合資，真偷料

以前南韓搶／迫害台灣(htc )
報應來啦

食屎啦
韓撚
搞到D RAM咁貴